<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><root><worksheet name="Hoja1"><Row  index="1"><NOMBRE>Desierto de la Tatacoa</NOMBRE><INFORMACIONGENERAL>El desierto de la Tatacoa es un silencioso bosque seco tropical que se encuentra en una zona muy erosionada, donde descubrirás cañones secos y un paisaje totalmente alejado del ruido y las luces de la ciudad; asi mismo uno de los mejores lugares para observar estrellas en Colombia.  Según algunos científicos, hace millones de años fue un océano que albergó una gran cantidad de flora y fauna, que se secó hasta convertirse en la segunda zona árida más extensa de Colombia.</INFORMACIONGENERAL><UBICACIÓN>Villavieja - Huila</UBICACIÓN><COORDENADASGEOGRAFICAS>3°13' N, 75°10' W</COORDENADASGEOGRAFICAS><TEMPERATURA>23°C – 39°C</TEMPERATURA><ALTURAPROMEDIO>430 msnm</ALTURAPROMEDIO><IMAGEN>imagenes/desiertotatacoa.jpg</IMAGEN></Row ><Row  index="2"><NOMBRE>Caja de Agua</NOMBRE><INFORMACIONGENERAL>La Caja de Agua, en Paicol, es el escenario de esta aventura: una enorme caverna surcada por ríos y cascadas subterráneas. En este lugar se pueden apreciar las diferentes especies animales que viven bajo tierra. En especial los murciélagos y entenderemos que estas criaturas nocturnas son seres extraordinarios, que no deben ser temidos, sino por el contrario, admirados por sus increíbles sistemas de supervivencia  y equilibrio ambiental. </INFORMACIONGENERAL><UBICACIÓN>Paicol - Huila</UBICACIÓN><COORDENADASGEOGRAFICAS>	2°26′59″ N, 75°46′26″ W</COORDENADASGEOGRAFICAS><TEMPERATURA>19°C – 29°C</TEMPERATURA><ALTURAPROMEDIO>866 msnm</ALTURAPROMEDIO><IMAGEN>imagenes/cajadeagua.jpg</IMAGEN></Row ><Row  index="3"><NOMBRE>Parque arqueologico San Agustin</NOMBRE><INFORMACIONGENERAL>El parque arqueológico de San Agustín es uno de los más importantes espacios arqueológicos de Colombia, ubicado al sur del departamento del Huila. Fue fundado el 20 de noviembre de 1935, durante el gobierno del presidente liberal Alfonso López Pumarejo, y en 1995 fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Es la necrópolis de mayor extensión a nivel mundial.</INFORMACIONGENERAL><UBICACIÓN>San Agustin - Huila</UBICACIÓN><COORDENADASGEOGRAFICAS>1°52′45″N 76°16′06″W</COORDENADASGEOGRAFICAS><TEMPERATURA>13°C – 23°C</TEMPERATURA><ALTURAPROMEDIO>1.730 msnm</ALTURAPROMEDIO><IMAGEN>imagenes/sanagustin.jpg</IMAGEN></Row ><Row  index="4"><NOMBRE>Malecon Rio Magdalena</NOMBRE><INFORMACIONGENERAL>En la ciudad Bambuquera y capital del río Magdalena, encontramos el Malecón del Río Magdalena, uno de los sitios turísticos más visitado de la ciudad, debido a su especial ubicación. Es un lugar en el que se puede hacer fácilmente avistamientos de aves, allí encontramos variedad de especies como por ejemplo: Garzas, carpinteros, azulejos, copetones, cucaracheros, colibríes, entre muchos otros.</INFORMACIONGENERAL><UBICACIÓN>Neiva - Huila</UBICACIÓN><COORDENADASGEOGRAFICAS>2°55′39″ N, 75°17′15″ W</COORDENADASGEOGRAFICAS><TEMPERATURA>26°C – 38°C</TEMPERATURA><ALTURAPROMEDIO>442 msnm</ALTURAPROMEDIO><IMAGEN>imagenes/maleconrio.jpg</IMAGEN></Row ><Row  index="5"><NOMBRE>Volcan Nevado del Huila</NOMBRE><INFORMACIONGENERAL>El Nevado del Huila cuenta con 4 picos, sin embargo, el recorrido es realmente maravilloso, donde se podrá avistar Cóndores de los andes, la especie más importante de Colombia, además de otras especies como venados, águilas y osos de anteojos. Además de todo esto,  encontrará diferentes fuentes hídricas, el Cañón del Río Paez es un lugar de asombro en el que desde e interior de la tierra nace un chorro de aguas termales que se ha convertido es uno de los pasos obligatorios en esta zona del país pues podrá bañarse y relajarse en estas cálidas aguas.</INFORMACIONGENERAL><UBICACIÓN>Alto Paez - Huila</UBICACIÓN><COORDENADASGEOGRAFICAS>2°55'N, 76°03'W</COORDENADASGEOGRAFICAS><TEMPERATURA>3°C – 13°C</TEMPERATURA><ALTURAPROMEDIO>5364 msnm</ALTURAPROMEDIO><IMAGEN>imagenes/nevadohuila.jpg</IMAGEN></Row ></worksheet></root>